點解「微波爐叮提子🍇」會製造出 等離子體(Plasma)? 科學家終研究出解釋

不要在家嘗試
將一粒提子切半, 然後一齊貼住咁放入微波爐叮
登登登登!
咁就整到Plasma架啦!
Plasma is known as the fourth state of matter (first three states are solids, liquids and gases). Plasma is created by adding energy to a gas so that some of its electrons leave its atom.

For years, the internet has hemmed and hawed over a mysterious yet universal truth: a grape, sliced nearly in half and placed in the microwave, will suddenly begin to spit plasma.
A microwave, and Some plasma

The fiery sight had us mystified for years, garnering millions of views online. none of the expert opinions before were based on formal research.
Now, at long last, a team of three physicists thinks they have it figured out.

Three scientists, Hamza K. Khattak, Pablo Bianucci, and Aaron D. Slepkov, published an explanation in the Proceedings of the National Academy of Sciences (PNAS).
Explanation (in short):
A grape is the right size and refractive index to trap microwaves inside it. When you place two (or two halves) close together the fields interact with each other creating a maximum of electromagnetic energy where they touch. This creates heating, sparks, and plasma, which is further fed with energy directly by the microwaves.
How Microwaving Grapes Makes Plasma
簡單啲講:
因為提子個尺寸同水份岩岩好,
啲Microwave 會因為內反射困住喺粒提子度,
然後不停有新microwave加入, 能量會不停放大.
當兩粒提子(或兩個切半咗嘅提子) 放一齊, 佢地嘅磁場相互影響, 產生巨大電磁能量, 形成 等離子體(Plasma).

有關研究:
Linking plasma formation in grapes to microwave resonances of aqueous dimers

Received for review October 25, 2018
approved January 9, 2019

Lm聽日睇

咁會點嫁
利申文科jj

唔一定要提子
任何size大約1.3cm, 多水份 理論上都做到
例如 香水珠，水BB

睪丸？

太大

無點嘅
平時plasma 無咁易（可以喺屋企）做到

不過依個研究有助電路（circuit)發展
詳情要讀佢個research

係屋企整會點

你會浪費咗一粒提子

切開部電視去丁

可能仲食得呢

火算唔算係plasma既一種

其實佢自爆左佢果兩粒係比正常細

我記得算

lm

以前中學讀plasma 點解無玩過依個

#1第2條片果2個人好熟面口

可唔可以用呢個全反射方法整核融合

中學雞可以試新野了

困住既原因係提子皮？
定係乜原因？

Veritasium

緊係係公司整啦

得直徑1.3cm

咁啱屋企有啲水晶寶寶，想試下但驚驚地

文科仔本身唔識
以為係偽科學，類似命運石之門叮香蕉

原來高質學術

會唔會爆架

特約演員

叮火柴都得

Internal reflection of waves

仲以為會扯到去核融合果方面

我想知係咩原因導致到佢地會做成internal reflection of waves
係咪因爲提子皮佢有特別既構造而可以reflect waves

未來道具 電話微波爐

呢個post brighten my day
但究竟第一個放粒提子入去叮嘅人諗緊咩

你上面條友唔識亂咁解

A grape is the right size and refractive index to trap microwaves inside it.

Reflection 同 Refraction 係兩樣嘢嚟
n=c/v

簡單講因為velocity of microwave in medium 慢咗所以先會trap住microwave

唔關velocity事,情況應該係total internal reflection,唔關個velocity快慢事

好後悔冇讀好 physics睇唔明

試咗了...燒咗公司個pantry...而家成橦building走火警. 好彩公司冇cam, 希望冇人睇到我出入.
呢鑊多得連登仔唔少

會唔會變綠色啫喱

係咪因為有全內反射困住啲microwave
能量太大所以產生plasma

係,keep住resonance

條友揸機揸得咁撚衰

Specifically, that the effect is a result of aqueous dielectric objects displaying morphology-dependent resonances (MDRs) at microwave frequencies. MDRs are synonymous with Mie resonances, which describe the near-field effects of resonant interactions of light with wavelength-scale objects (3, 4). The objects can be conductive or dielectric and absorptive or transparent, depending on the complex dielectric permittivity of the material.

睇曬成篇原文都無提及過total internal reflction
微波爐內部嘅microwaves 都好大機會係omnidirectional, 所以total internal reflection 未必成立

From wiki:
Mie resonances describes the scattering of an electromagnetic plane wave by a homogeneous sphere.

係有resonances
但report 話resonance 係由mie resonances 產生
無理解錯就應該唔係由total internal reflction 去 stack up

關於皮嘅問題：

Apparently a grape's skin has nothing to do with it at all. The authors were able to produce plasma using a simple pair of hydrogel beads as well as gooseberries, large blackberries, and even quail eggs. They concluded that lots of things about the size of a grape with sufficient water content can produce plasma as long as the two objects are less than three millimeters apart.

講起等離子就諗返以前中學既事，

我讀文科， 理科搞咗個常識比賽，
有一題就問第四形態係咩，我答等離子，主持話我錯， 應該係電漿。

結果就係差果題既分搞到得第二

聽左好多次都唔明，點解明明wavelength 係12cm但入到微波爐會變左1/10?

香港話係叫電漿

留名

聽人講放金屬入去效果更佳

第二條YouTube 片 入面訪問度有講到（3:20）：
「Is it like total internal reflection?」
「Yes, pretty much.」

我都覺等離子體 個名好唔順口
我睇wiki解釋

中學嗰時英文教physics

Microwave
喺空氣嘅wavelength=～12.24cm
喺水嘅wavelength=～1.3cm

但的確係叫等離子電視機喎

食左會點？ 同埋會唔會好辣口？

El Psy Kongroo

微波爐叮八達通可以增值

喺TVB 播過 佢主持

係喺提子入邊短左，因為喺提子入邊microwave 行慢左，變相wave同wave"近"左

veritasium好野黎

點會 n of water =9?

N of grape 囉*

Refractive index 頂盡得4 何來 wavelength 縮短9倍

咁唔係應該係快左咩？ wavelength =c/f Wavelength 要細左姐係frequency 要大左 =>姐係快左？
利申 sor9ry冇讀physics

原文指出

The absorptive properties of water change more rapidly at 2.5GHz

in the microwave regime, the index of refraction is almost 10.

營養post 留名